1. Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.
Функции нужны для того, чтобы избежать повторение кода в нескольких местах, т.к. функцию можно написать один раз и ввызвать такое колличество раз, сколько нужно.

2. Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.
В функцию необходимо передавать аргумент для того, чтобы этой функции было удобнее с чем то работать, т.к. все вычесления что происходят внутри функции остаются в ней, а выводится только результат после выполнения.